# sShare  [![Build Status](https://travis-ci.org/popu125/sShare.svg?branch=master)](https://travis-ci.org/popu125/sShare)

> 生活不止眼前的苟，还有身后的苟。

sShare 是一个致力于用户身心健康发展的智障项目，其主要目的是帮助用户与“关系不太亲近、但可以还算可以的人群”分享自己的代理工具（如同事、同学等）。

sShare 在运行时将提供一个 web 页面，用于为用户分发代理账户。本 Repo 为其管理后端，但是Release包中包含了一个简单的 web 服务页面。

**推荐**与 sShare 搭配使用的代理工具为：ShadowsocksR，因为其内置用户数限定功能而不需配置额外工具。但是 sShare **完全支持其他代理工具**（如 SS 原分支、Brook 等），并且配备有**高自由度**的启停命令执行配置选项，同时为了方便普通用户，为常见工具提供了简单的配置模板。

sShare 不是多服务器（机场）出售/管理工具，sShare 是为**单服务器（本机）**准备的，**不记名**的“慈善型”服务工具，其最初设计原因是作者想要向学校里的陌生人提供代理服务。

sShare 在一定程度上考虑到了“回血”的需求，并且配备了两条路径：增加广告、或者使用挖矿验证码。通常我们建议您使用后者，尽管它收入较广告低得多得多得多得多，但是其准入门槛更低。



## 工作原理

sShare 的最初设计思想是“一人一进程，互相不干扰，来了开进程，到期就杀掉（考虑到进程人道主义的影响势大，我们放弃了使用SIGKILL这一早期思想，转而使用SIGTERM）”。

且看图（图像使用 Microsoft Visio 创建）：

![](https://user-images.githubusercontent.com/7552030/34298930-1e712056-e75b-11e7-9979-e678db5f888a.png)



## 快速开始

通常来讲，最快的开局方式就是从 [release页面](https://github.com/popu125/sShare/releases) 下载一个 release 包，其中将包含有预编译好的二进制文件和一个配置文件模板和一个简单的静态页模板。

不要忘记准备一个代理后端，这是非常重要的，这里以 ss-python 为例：

`pip install shadowsocks`

然后对配置文件`config.json`进行相应的修改：

` nano config.json `

使用配置文件生成简单的服务页，别忘了自己修改一下其中的“更多信息”：

```bash
mkdir static
cd utils
cp ../config.json ./
./simplepage-gen -name 网站名字 -desc 你的简介 -l 代理主机地址
cp index.html ../static/
cd ..
```

试试直接执行，现在 sShare 应该已经在`9527`端口服务了！

`./sShare`

在能够运行之后，请务必继续阅读下面的内容，以对 sShare 进行了解，做出更完善的配置。

## 配置简解

sShare 的配置方式为单 json 文件，文件名为`config.json`。下面是示例配置文件及简解：

```json5
{
  "run_command": {   // 启动代理程序的配置，sShare会为每一个用户执行一次run_command
    "cmd": "ssserver", // 命令
    "arg": "-p {{port}} -k {{pass}}", // 参数，其中的{{port}}会被替换为端口，{{pass}}替换为密码，这两个参数都是随机生成的
    "enabled": true // 是否启用，run_command必须启用
  },
  "exit_command": {  // 当程序退出时，sShare应执行的任务，通常为清理临时文件、临时防火墙规则等
    "cmd": "exit", // 命令
    "arg": "{{port}}", // 参数，exit_command的参数中只有{{port}}会被替换
    "enabled": false // 是否启用，如果你不需要，你可以选择不启用exit_command
  },
  "captcha": { // 验证码选项
    "name": "base", // 验证码接口的名称，目前已实现的验证码见下方“配置示例”中“验证码”部分
    "site_id": "23333", // Site ID，该属性的含义因接口而异，详见示例
    "extra": "66666" // 额外数据，该属性的含义因接口而异，详见示例
  },
  "ttl": "20m", // 一个用户在获取到账号后可以使用的时间，超时后对应的进程将被Kill，用户需要重新在web界面获取，单位可以为s（秒），m（分），h（时）
  "limit": 20, // 限制的最大用户数量
  "web_addr": ":9527", // Web界面监听地址，使用"ip:port"可以指定监听ip，使用":port"监听所有ip，建议监听本地(127.0.0.1)并使用Nginx反代
  "port_start": 2000, // 分配端口起始值
  "port_range": 200, // 分配端口范围，最终用户得到的端口将在[port_start, port_start+port_range]之间，请务必保证该范围内端口没有被占用
  "rand_seed": 23343, // 随机种子，可以不设置
  "no_check_alive": false, // 运行代理程序时不检查是否存活，具体用途参考下面的“配置示例”中ssr mujson部分
  "gen_uuid": false // 在生成密码时生成一个UUID，用于V2Ray服务端
}
```



## 配置示例

考虑到在真正执行代理程序前，可能需要执行其他命令，我们建议用户使用 bash/python 脚本作为启动命令，我们在下面的示例中（如果需要）将使用脚本。

### 基础模板

基础的配置模板，其他的模板都将以修改本模板和创建本地脚本的方式来创建。本文件位于 Repo 或者 Release 包解压后的根目录中，文件名为 `config.example.json`。

### 验证码

验证码是防止 sShare 惨遭爬虫光顾或者前期维持分享热情的重要手段，我们为您提供下面四种验证码接口，如需要其他请发 issue：

**注意**：在您使用验证码前，您可能需要访问对应的主页以获取验证码接口所需要的参数。

- base - 根本没有验证码，参数可以随便设置，**如果您未正确配置验证码的名字，则默认为base**。
- coinbase - 最著名的挖矿验证码，site_id 参数代表 secret_id，extra 参数为您想要用户为您挖的 hash 数（hash 的含义不再做科普，请自行搜索）。要使用该验证码，请访问 https://coinbase.com 注册并创建一个 site。
- ppoi - 全称 ProjectPoi，coinbase 的仿制品，相比而言ppoi收取的手续费更低，ppoi 是目前第三大 xmr 验证码平台，由国人创建并运营，官网也是中文版。ppoi 的参数含义与coinbase是一致的。要使用该验证码，请访问 https://ppoi.org 注册并创建一个 site。
- recaptcha - 由谷歌提供的验证码服务，被认为是目前较为安全的验证码。在此处 site_id 输入 Site key，extra 设置为 Secret key。要使用 recaptcha 验证码，请先访问 https://www.google.com/recaptcha/admin 创建一个 site。

### ShadowsocksR

SSR 本身的管理功能已经较为完备，我们不再在模板中提供用户限制的额外脚本，故而本模板不需要创建额外的文件。

如果需要限速功能，请在阅读完本段后下翻至“基于 iptables 的端口连接限制和流量限制”段落。

在使用 SSR 作为 sShare 的后端时，您需要在命令行中将配置项作为参数写入，我们推荐的参数配置为：`-p {{port}} -k {{pass}} -m aes-128-cfb -o tls1.2_ticket_auth [-g 可选的混淆参数] -O auth_aes128_md5 [-G 可选的用户连接限制，推荐为1]` 

将其填入`run_command`配置项的`arg`条目，`cmd`中填写 SSR 的“单体版”脚本 server.py 的绝对路径（如我的就是`/home/bobo/ssr/shadowsocks/server.py`并赋予对应文件以执行权限(`chmod a+x`)，配置就宣告完成。

在此配置下 sShare 会为每一个用户自动启动一个对应的 ShadowsocksR 服务端进程，并在时间限制（配置详解中有说明）到期后结束该进程。

示例配置如下（仅包括 run_command 段，请禁用 exit_command）：

```json
"run_command": { 
  "cmd": "/home/bobo/ssr/shadowsocks/server.py",
  "arg": "-p {{port}} -k {{pass}} -m aes-128-cfb -O auth_aes128_md5 -o tls1.2_ticket_auth -G 1", 
  "enabled": true
},
```

### ShadowsocksR mujson mode

SSR 在后来的 mu（manyuser）版本中添加了用于用户管理的脚本`mujson_mgr.py`，这也使得我们对于用户的管理更为便捷。额外的功能包括限速、用户限制和流量限制。

在使用 mujson mode（以下简记作mujson）时，因为 mujson 已经存在非阻塞的管理脚本，所以我们最好打开“不检查存活”(nca)，同时使用`run_command`运行添加用户，使用`exit_command`运行清除用户。

请注意，SSR 的 mujson mode 要求您在使用之前初始化并修改 mu API 配置，且服务端需事先运行，相关方法请参考网络。

示例配置如下（仅包括两个 command 段）：

```json
"run_command": { 
  "cmd": "/home/bobo/ssr/mujson_mgr.py",
  "arg": "-a -p {{port}} -k {{pass}} -m aes-128-cfb -O auth_aes128_md5 -o tls1.2_ticket_auth -G 1 -t 1", 
  "enabled": true
},
"exit_command": {
  "cmd": "/home/bobo/ssr/mujson_mgr.py",
  "arg": "-d -p {{port}}",
  "enabled": true
},
```

但切记还需要配置一个nca：

```json
"no_check_alive": true
```

### Shadowsocks

Shadowsocks 原分支并没有“贴心”的用户限制/限速服务，如果需要，请在阅读完本段后下翻至“使用 iptables 针对每个用户限制流量”段落。

Shadowsocks 的配置更少，也更容易完成（通常我们也不建议直接使用Shadowsocks，至少要加个流量限制吧），此处不再给出示例，请参照 SSR（非 mujson）的配置和注释自行修改。

### Brook

因为 Brook 的启动与 ss 一样简单，故不再给出示例。

### V2Ray

V2Ray 同样没有提供“贴心”的用户限制/限速服务，如果需要，请在阅读完本段后下翻至“使用 iptables 针对每个用户限制流量”段落。

V2Ray 要实现多用户多端口（同时还要考虑到不能重启现有进程以免影响）就需要多个配置文件，这时我们可以通过一个脚本来实现生成配置+启动的过程：

```python
#!/usr/bin/env python3
from __future__ import print_function
import sys, os, subprocess, json

PROXY_CMD="/path/to/your/program"
CONF_PATH="/tmp/sshare/"
CONF_TPL="/tmp/sshare/tpl.conf"

action,port,pw=sys.argv[1:4]

def run_cmds(*cmds):
	for cmd in cmds:
		subprocess.call(cmd.split(" "))

if action=="start":
    with open(CONF_TPL) as tpl:
        c = json.load(tpl)
    with open(CONF_PATH+str(port)+".conf","w") as f:
        c["inbound"]["settings"]["clients"][0]["id"] = pw
        json.dump(f)
    run_cmds(PROXY_CMD+"-config "+CONFIG_PATH+str(port)+".conf")
else:
    os.remove(CONFIG_PATH+str(port)+".conf")
```

配置项可参考下面“[使用 iptables 针对每个用户限制流量](#使用 iptables 针对每个用户限制流量)”段落。由于 V2Ray 的特别机制，请记得启用`gen_uuid`选项。

同时同端口多用户也是可行的，方案给出思路如下：

- start脚本中插入client项，stop删除，同时重启服务器。
- 多个服务器后端使用ws，设置不同的path，然后使用Nginx反代。



### 使用 iptables 针对每个用户限制流量

如果你选择了一个不提供流量限制的代理后端，你可能需要阅读这一段以添加相应的功能，其基本思想是：

> 在启动代理前使用 iptables 设置对应端口的策略，在退出代理时再进行清除。

在使用这个模板时，我们需要用户创建一个 python 脚本文件，并赋予执行权限（`chmod a+x`），内容如下：

请将对应的代理后端指令更换为你的，并按照实际情况灵活修改（如流量限制）。

> 请注意：该脚本可能需要以 root 权限运行，推荐使用将运行用户设为 sudoer，并在 iptables 命令前加 sudo 的方案来实现正常运行。

```python
#!/usr/bin/env python
from __future__ import print_function
import sys, os, subprocess

PROXY_CMD="/path/to/your/program"
QUOTA=1024*1024*1024 #1GBytes
port=sys.argv[2]

def run_cmds(*cmds):
	for cmd in cmds:
		subprocess.call(cmd.split(" "))

if sys.argv[1] == "run":
	run_cmds(
        "iptables -A OUTPUT -p tcp --dport %s -m quota --quota %s -j ACCEPT" % (port,QUOTA),
        "iptables -A OUTPUT -p tcp --dport %s -j DROP" % port,
		PROXY_CMD+" "+" ".join(sys.argv[3:]),
		)
elif sys.argv[1] == "exit":
	run_cmds(
		"iptables -D OUTPUT -p tcp --dport %s -m quota --quota %s -j ACCEPT" % (port,QUOTA),
        "iptables -D OUTPUT -p tcp --dport %s -j DROP" % port,
		)
```

在这个脚本中我们实现了启停的逻辑，并要求程序提供端口作为第二个参数、将从第三个开始的参数传递给后端代理程序，当然这对于 sShare 来说完全不是问题，所以只需要在配置中做出对应的配置即可：

```json
"run_command": { 
  "cmd": "/home/bobo/runproxy.py",
  "arg": "run {{port}} -p {{port}} -k {{pass}} -m aes-128-gcm", 
  "enabled": true
},
"exit_command": {
  "cmd": "/home/bobo/runproxy.py",
  "arg": "exit {{port}}",
  "enabled": true
},
```



## Web 配置

sShare 提供了简单的 api，因此建议用户使用一个基于 ajax 技术实现的页面提供 web 服务，作者提供一个简单的使用 jq+bootstrap 实现的页面（vue真的好难，看了俩小时还是没搞懂啊）。

只需要在 sShare 所在目录创建一个 static 目录，并将静态页面文件放入，他们就会正常工作在 sShare 的 web 服务端口。

通常 sShare 的 release 包中已包括了这个简单的页面和一个简单的生成器。您只需遵照上面"快速开始"章节对其进行初始化和修改就可以使用了。



## 上线之前

### 使用 Nginx 反向代理 Web 服务

在上线时使用 Nginx 反代 sShare 的 Web 服务有助于更好地管理服务器上的 Web 服务，实现按域名提供内容，添加SSL等。

通常为了安全地进行这一步，我们需要：

- 将配置文件中的监听地址由":9527"修改为"127.0.0.1:9527"，以防止用户直接访问 sShare 本身。
- 在nginx中打开access log，或在nginx的配置中将客户端ip传递到sShare后端。

### 使用 iptables+tc 进行全局限速

用于对全局（全部代理端口）进行限速，参考内容来自网络。命令如下：

注意，请将下面的网卡名(eth0)，替换为自己的外网网卡名（通常来说，ovz是venet0:0，其他的是eth0）。

该规则会在 OS/iptables 重启后失效，如需要保持，可以通过`/etc/rc.local`做一个简单的开机自启。

```bash
tc qdisc add dev eth0 root handle 1:0 htb default 123
tc class add dev eth0 parent 1:0 classid 1:1 htb rate 100Mbit ceil 100Mbit prio 0
tc class add dev eth0 parent 1:1 classid 1:2 htb rate 10Mbit ceil 10Mbit prio 1 burst 96kbit # 在这里设置rate后面的值为要限制的速度，ceil后面为突发速度（临时可以达到的最大速度），celi >= rate
tc qdisc add dev eth0 parent 1:2 handle 111:0 sfq perturb 10
tc filter add dev eth0 parent 1:0 protocol ip prio 1 handle 9527 fw classid 1:2

iptables -A OUTPUT -t mangle -p tcp --sport 2000:2200 -j MARK --set-mark 9527 # 将这里的2000:2200修改为你在config中设置的端口范围。
```

### 防止 BT 下载

最好实行，以保护自身vps的安全，参考 https://www.dwhd.org/20150915_162703.html 和 https://dreamcreator108.com/dreams/iptables-ban-bt/index.html 。

上面两篇文章也无法实现较高的安全性需求，如果要使用更加激进的策略，请：

```bash
# 添加已知用途的"安全"端口白名单，在下面的命令中选择适合你的一条运行（或者添加自己的端口白名单），将这里的2000:2200修改为你在config中设置的端口范围。
for i in 80 443; do iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 2000:2200 --dport $i -j ACCEPT ; done # 如果仅允许访问网页
for i in 80 443 21 22 3389; do iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 2000:2200 --dport $i -j ACCEPT ; done # 还允许ftp/ssh/远程桌面

# 禁止对其他的非白名单端口的访问
iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 2000:2200 -j DROP
```



## API 说明

目前 sShare 有两个公开api接口，分别用于查询当前客户端数和获取账号。文档如下：

### /api/count

请求类型：`POST`

直接请求即可得到目前已分配的客户端数量。

### /api/new

请求类型：`POST`

请求数据：

| Key   | Value    |
| ----- | -------- |
| token | 验证码服务返回值 |

该请求将返回一个 JSON 类型的返回值：

| Key    | Value |
| ------ | ----- |
| Status | 状态    |
| Port   | 端口    |
| Pass   | 密码    |

其中状态码含义如下：

 - `ERR_NO_CAPTCHA`: 验证码未通过
 - `ERR_FULL`: 用户池已满
 - `ACCEPT`: 成功分配



## 日志说明

sShare 有一个极其简陋的日志系统，在未指定日志保存文件时，日志会被输出到标准错误管道，而当你使用`-l [文件名]`参数指定保存文件后，日志会被保存在文件中。

日志格式为：`[模块名] 时间 日志内容`

各模块的日志内容为下：

### [MAIN]

这个模块几乎啥都不会输出，只会输出你设置的 Web 服务地址。

### [POOL]

这个模块用于记录程序池的进程创建与销毁，其中以`PROC_SPAWN`起始的是进程创建，以`CLEANUP`起始的是进程销毁。

其后面的两个数据分别为：端口和密码。

### [WEB]

这个模块用于记录 api 的访问，其中：

-  `ERR_NO_CAPTCHA` 为验证码验证出错，后面的数据为访问者的地址。
-  `ERR_FULL` 为用户池已满，后面的数据同样为访问者的地址。
-  `ACCEPT` 为成功分配代理，后面的数据分别是：访问者地址、端口、密码。



## 目前问题

现在让我最懵逼的问题就是为什么会出来一批僵尸进程。。。难道必须SIGKILL才行么



## LICENSE

AGPL 3.0，我们要求您保留原作者的LICENSE，同时您对该程序做出的任何修改（无论是用于分发还是仅提供服务）都必须以同样的协议开源。

额外条款：禁止商用。（尽管这破程序也不适合商用的样子就是了）
